川普政府促進「太空經濟」，2020 年前重返月球

舒超 16/02/2017

美國前總統歐巴馬是堅定的科學擁護者，在任期內大力支持新興的商業化航天工業，鼓勵人類登陸火星的計劃。在此期間，美國的太空探索前景光明。如今，新一任總統川普上台，之前這些支持太空探索的政策和法令將去向何處？

延續太空項目，注重商業價值

低成本體驗極速的商業寬頻、Wi-Fi、3流動電話三合一通訊服務

Sponsored 和記環球電訊
根據《政治家》（Politico）的報導，川普政府將延續美國的太空探索腳步，但與之前相比，有明顯變動。

首先，探測區域將縮小為地月區間（cislunar region），近地軌道。

其次，川普政府計劃以商業方式開發太空資源，促進「大規模太空經濟的發展」。利用太空項目創造更多就業機會，通過太空經濟獲利，對月球獲得「實際上的」（de-facto）權利。

其三，整個項目將以私有化為中心。川普團隊稱之為「美國有史以來進行的最大、最廣泛的私有化過程」。他們的目標是在 2020 年以前，使用私人火箭將平民送上月球，促進太空旅遊業。

IVE工商管理學科提供2+1國際化升學階梯

Sponsored IVE工商管理學科
我們推薦: NASA 即將探索一顆能導致全球經濟崩潰的小行星
新政策的影響

新一任政府竭力促成航天飛行的商業化，但從進程來看，可行性有待商榷。兩家最大的私人太空公司目前均無力達成這一目標。貝佐斯（Jeff Bezos ）的 Blue Origin 火箭原訂明年將太空人送往太空，但遠未成熟，不得不拖延下來。而馬斯克（Elon Musk）的 SpaceX 尚未從兩次火箭爆炸事故恢復元氣。

就理念而言，新的太空政策注重商業發展以及在月球上宣示所有權，違背了聯合國的《外太空條約》（Outer Space Treaty），與「重振美國太空雄風」的目標背道而馳。

此外，太空探索有賴於長期的創新和發現，新政策探索太空的方式難以對此帶來正面的影響。很多長期的太空探測項目可能會因此擱置，如原定於 2018 年啟動的詹姆斯·韋伯太空望遠鏡，2020 年的火星旅程，以及向木衛二「歐羅巴」（Europa）發射著陸器等計畫，都有可能受到影響，影響長遠太空發展。

21世紀大航空時代.....
Trump....不得了

上月球堀氦三

得月球得天下

all fake news！